{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023493",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0032862",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "신라 충신 죽죽비\n\n(新羅 忠臣 竹竹碑)"
    },
    "text": "新羅忠臣竹竹碑 (新羅 忠臣 竹竹碑)\\n\n慶尚南道陜川郡陜川邑には、朝鮮後期に建設された新羅の忠臣竹粥関連のものがあります。これは市道有形文化財の建物で、1974年に慶尚南道有形文化財に指定されました。この建物は「竹竹の碑石」と呼ばれ、百済が新羅の大耶城（現在の陜川）に侵攻した際に、最後まで戦って死んだ竹竹の功績を記念して建てられました。竹竹は新羅の大夜主の一人で、父親は賛幹学熱でした。彼は新羅宣徳王11年（642年）に大耶城都督キム・プムソクの指揮下で舍知として働いており、百済将軍ユンチュンの攻撃を受けてキム・プムソクと共に最後まで戦ったことで知られています。彼の忠節は評価され、王からは様々な栄誉が追贈されました。その後、1644年に当時の陜川郡守であった曹希仁が竹竹の忠節を称えるために、彼が戦った場所にこの碑石と碑閣を建てました。この碑石は花崗岩でできており、高さ約1.4m、幅54cm、厚さ約19cmの大きさです。碑文は晋陽の人であるカン・デスによって作られました。碑閣の扁額には「新羅忠臣竹之碑」と記されていますが、1935年にイ・ジュンホなどによって修復されました。そして、1970年には陜川青年会議所が石垣と碑閣の下段左側に賛美壇碑を建てました。",
    "QA": [
        {
            "question": "新羅忠臣竹竹碑はどこにありますか？",
            "answer": "新羅忠臣竹竹碑は慶尚南道陜川郡陜川邑にあります。"
        },
        {
            "question": "新羅忠臣竹竹碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "新羅忠臣竹竹碑は朝鮮後期に建てられました。"
        },
        {
            "question": "竹竹は何の功績を記念して建てられたのですか？",
            "answer": "竹竹は新羅の大夜主の一人であり、百済が新羅の大耶城に侵攻した際に最後まで戦って死んだことを記念して建てられました。"
        },
        {
            "question": "竹竹の父親は誰ですか？",
            "answer": "竹竹の父親は賛幹学熱でした。"
        },
        {
            "question": "竹竹の忠節はどのように評価されましたか？",
            "answer": "竹竹の忠節は評価され、王からは様々な栄誉が追贈されました。"
        },
        {
            "question": "竹竹の忠節を称えるために誰が碑石と碑閣を建てましたか？",
            "answer": "竹竹の忠節を称えるために曹希仁が碑石と碑閣を建てました。"
        },
        {
            "question": "碑石の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "碑石は高さ約1.4m、幅54cm、厚さ約19cmの大きさです。"
        },
        {
            "question": "碑文は誰によって作られましたか？",
            "answer": "碑文は晋陽の人であるカン・デスによって作られました。"
        },
        {
            "question": "碑閣の扁額には何と記されていますか？",
            "answer": "碑閣の扁額には「新羅忠臣竹之碑」と記されています。"
        },
        {
            "question": "陜川青年会議所が何を建てましたか？",
            "answer": "陜川青年会議所が石垣と碑閣の下段左側に賛美壇碑を建てました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 392,
        "QA": 343
    }
}